（集氣）希望幫到有皮膚問題既你

首先講下自己既皮膚先，大約4年前因為細個唔識護膚，已經係暗瘡肌：（仲要竟然夏天3x度，太陽又曬又毒既某一日去左玩獨木舟/浮潛 雖然有keep住擦防曬，但真係唔低估紫外線對肌膚造成既損害！呢幾年一直同痘痘，毛孔，黑頭，粉剌，曬到黑左幾度既皮膚對抗（曾經好多次諗過自殺 ，因為真係用咩方法都搞唔掂！

去過無數間美容院(好多都呃人)，買過勁多人地推介既護膚產品（好多都伏），試過無數天然自製mask （成效好慢）....到宜家仲有以上我講既皮膚問題。但情況改善左好多，令我有番信心 提住自己可以搞番好佢！！ 咁宜家講下我呢幾年試過work 既方法先！

暗瘡問題：
暗瘡分三種，第一種係發緊炎既暗瘡（紅色一噠 有濃係粒暗瘡入面） 對付呢種暗瘡就要用暗瘡膏，擦少少就夠 擦到佢謝就得
第二種係有封閉既暗瘡，要用針挑 再禁d疼血出黎。過程一定要用陰力，留低既印先容易退。亦唔可以格硬挑！挑唔到就等下次再試
第三種係有白頭既暗瘡，貼暗瘡貼

等入面污濁野出左黎，一定一定要full 消炎水！

有暗瘡要注意 ！！衛生！！
1）絕對唔可以用手摸面
2）2-3日換枕頭套
3）早晚用消炎洗面奶（一日2次就夠）
4）番到屋企立即卸妝（仲要卸到他媽的乾淨

粉刺問題：
1）去角質 （一星一次）
唔建議一星兩次或以上 （適當角質層有助保護皮膚）
2）用深層清潔面膜（一星一次是常識吧）
容易出油既人->油脂堆係毛孔->可以一星二次
3）自己清粉刺（所有用具要事先消毒，亦唔可以格硬挑出黎，要用陰力）

清完粉刺，一定一定要full 消炎水！

毛孔粗大問題：
我覺得係最難搞既問題，我會去大公司做膠原機改善
我覺得係最快最有效 但都最貴 ，想平既話都有好多種方法：用收毛孔精華/full 蛋白/用睡眠面膜鎖水等

油脂粒
每朝飲檸檬蜜糖，其實唔會好麻煩 一次買4個檸檬番屋企，可以一片片咁切定第一個，放入環保盒，每朝勁方便加蜜糖加水就飲得 朝早真係咁冇時間，就夜晚補番/食lunch 加杯檸水lor

最近我亦有去一間坊間美容 個姨姨做左30幾年 佢用左個方法好神奇咁可以脫油脂粒/疣/毛襄閉塞等 就係有枝類似電動筆 刮走以上粒粒 等2-3日就會好番 少左粒粒塊面滑左好多

黑頭問題
我一定唔會用黑頭貼/擠黑頭
負擔到既 就做吸黑頭粉刺既treatment
想平既 就用去黑頭洗面奶/清潔mask/用飯粒搓下都可以

去印
有隻韓國牌子去印膏好work
排毒十級重要 keep住做運動加強血液循環，新層代謝
飲完檸檬水 榨檸檬汁落化妝棉 點係印上面
食維他命C（維他命丸/有C既水果）
做好防曬
去角質

以上都係治癒方法 但最好一定係預防問題
想皮膚好 基本野一定要照足 至於咩基本野都唔洗我多講啦 日常生活中 呢d微細既層習慣 長期堅持落黎就會見到成效，自知皮膚唔好就注意下飲食，作息，衛生啦

最後真係好想鼓勵受皮膚問題困擾既人，其實我自己樣唔差 係可愛型既樣 未出現皮膚問題既時間好多男approach 但皮膚差 真係會對一個人整體好大影響 先係外形唔吸引，自己心情亦受影響 （意志消沈，唔想見人）望住咁差既皮膚會容易諗埋一邊，容易有精神/心理病 呢part 比較重要 ，直接影響自己解決皮膚問題既心態 有健康，積極既諗法，先會正視問題 逐步慢慢有耐性咁解決。所以！唔需要理其他人目光，只要自己做好護膚，整番好皮膚就可以。 仲有多嘗試，唔係話一出新產品 就買黎試 而係試方法！有人吸收天然mask 效果好d 有人要食落肚先有效 有人只可以靠醫美儀器 搵最岩自己 自己覺得最舒服既方法 咁先會堅持到～ 變番令仔令女！

a酸

封閉暗瘡個到打錯野 係有白頭既暗瘡除左用暗瘡貼 仲可以用針吉一下 再禁瘀血出黎

有無洗面奶同去印膏介紹

成個背隻都係暗瘡印又有白色一粒粒唔知咩黎
茶極野都有 灰到.....

想知「有隻韓國牌子去印膏好work」即係邊一隻

個隻韓國牌子去印膏係邊隻
見過人教早晚用豆腐敷3分鐘，我由五月尾開始日日早晚敷，啲印算係淡咗好多

留名g持

街市是但一隻豆腐?

我用緊百福啊，每次切一細舊，然後整碎佢搽落塊面度敷3分鐘，不過同一舊豆腐最好唔好用超過一個禮拜

韓國去疤去印膏 香港有ig shop 賣 但我覺得太貴啦 接近$300一枝20g 我6月中會去韓國 到時問下藥局有冇 再同咁多位巴絲分享！

我都有用過呢個方法 但好難保存豆腐既質素 一次用細細舊炸嘛 日日用都用唔到一盒正常size 所以覺得有d麻煩

係 所以同一舊豆腐用一個禮拜已經係極限
仲要每次用完都要包兩層保鮮紙先唔驚敷爛塊面
另外都見過人教用白砂糖洗面

想問你有冇皮膚問題想改善？最好揀隻針對自己問題既黎用啦 我推介既 對你都未必有效

白砂糖唔係用黎洗面 係用水溶到佢水狀 feel 唔到一粒一粒 再輕輕拍上面 按摩 咁先唔傷皮膚達至最好既去角質/消粒粒功效 但都係堅持一星兩次用先有效

背隻比塊面易搞好多！唔洗灰心 我推Medicube 個隻洗背隻既皂 可以去粒去印

可唔可以講去油脂粒嘅坊間美容係邊度 叫咩名

x2

駛唔駛再用水沖走佢，定好似爽膚水咁用

要用水沖走 之後再開始護膚程序

坊間美容店 但係佢係逐粒逐粒計錢 太多油脂粒就建議去番美容院 幫你成面清囉

落妝用咩先乾淨？

我既做法 先用化妝棉濕卸妝水（眼唇&全面分開兩隻用）抹到冇哂彩妝 見唔到黃色污濁野 再用卸妝膏（跟番個人喜好啦 有乳狀 油狀 等）最後用洗面奶

凸洞點攪

好似幾勁咁 試下先 謝謝樓豬

暗瘡貼用曼秀雷敦定3M好
兩隻都用過，都唔知邊隻好
最近曼秀雷敦出咗隻日夜版嘅暗瘡貼

去角質同深層清潔有咩唔同 ？

你參考番自己貼完個效果 邊隻好d?
如果日頭貼 要揀超薄既黎貼 如果唔係一出汗就好易甩

呢個問題 不如你自己做下功課Google 啦

無啦啦生左好多粒突lone
都唔知幾時草到錢做laser

唉 我明 好浪費金錢但又要做

可唔可以講下去印方法

可唔可以幫我買

搽住喜療巴頂住先
遲啲讀翻書都唔知幾時先草夠錢

去印果隻香港有無門市賣

無人睇到他媽的三個字？

我有粒已經幾年既暗瘡
早兩個月唔知點解果個位凸起左 見到白色
我用針吉穿再擠左好多血同濃出黎所以平左好多
e加摸落去冇凹凸 冇窿
但紅紅地同埋有小小凸起 可以點搞

其實以前都試過擠到少少濃出黎 我以為搞掂冇理佢
跟住佢就keep住係度
試過搽茶樹油同暗瘡膏不過冇反應

有小小凸起都唔得 一定要吱哂所有瘀血/濃出黎 吱完個晚要full mask （揀最低刺激性既補濕mask 黎full 最好）full完之後先可以擦去印既products 擦到佢冇印 咁就掂哂！

有

我欣賞你既觀察力 btw 宇智波帶土正啊

我冇講咩？

要睇下有冇先wor ching

可能因為我無咩皮暗蒼問題 純粹想睇你講咩 所以留意到

但係埋左口 搞唔掂

想知去凹凸洞可以點搞

陶瓷肌定激光好

收毛孔去做機咩價位？

留名要一支去印

粉刺點清 用咩方法

塊面成日好紅同有印 點搞好

咁要等到佢結焦 自己慢慢甩lu

建議搵醫生做番醫美療程 咩去凹凸洞精華個d 你擦十世都唔會好得番100% 可能只係改善少少

冇試過陶瓷機 但曾經心輒輒想試 激光都好 但真係有需要先好做 同埋唔好做咁密 1-2個月一次就夠 因為做激光會令到肌膚底層好乾架 最好就加埋深層保濕treatment 咁先會有最好效果 又減低副作用

每次大約一千 （package 黎 我有學生價）

如果有 再update 講 留意番個post la

傷皮膚：針清
不傷皮膚：深層清潔mask

好紅係指敏感？ 我建議將護膚品放雪櫃 mask , toner 用既時候先拎出黎 一擦上塊面 好冰涼超舒服 即時就會見到退紅架啦 至於印 有分紅印 同啡印 紅印既話用上面講既方法 會好快退 但啡印 就要自己擦下去印膏 做運動新層代謝退左佢咁囉

敷完係洗面定咩

洗乾淨塊面之後敷，敷3分鐘就用清水洗走啲豆腐
我習慣係咁

有無咩deep clean mask同補水mask介紹

55 之後做番正常護膚就ok

thank you

Deep clean mask
1）Innisfree 濟州島火山泥調色面膜 （黑色係淨化功效）
2）最近用緊隻印度神泥 清潔力好強 full5-10分鐘 黑頭粉刺走哂出黎 但會好乾 同埋就連嗅覺唔靈既我都覺得臭到仆街
呢兩隻都唔貴但有效

補水mask
1）用緊韓國牌子：Chakan
2）天然薰衣華gel mask
3）青瓜 （我比較中意天然野lol 大推呢個haha

薰衣草

印度神泥係咩 有興趣
多謝你嘅推介 話說之前有新閒話青瓜其實無用只係心理上覺得有用

Google下就會知 我係網站指點買既
青瓜即時補水wor 不過要用鎖水cream 如果唔用就流失哂水份咁解

喜療巴真係有用?
會唔會好易敏感個D
細個唔識整到塊面都有好多凹凸洞

我發覺擠完暗瘡，清潔好，再用暗瘡貼去訓教
第2朝起身會好好多!平曬!feel到入面冇曬濃/血
只會仲有D紅
就咁搽番保濕好快就退好番曬

見到樓主話要吱哂(no offense)
但我自己覺得好難吱哂，又怕手殘整到有凹凸洞
所以吱到咁上下雖然feel到入面可能仲有少少濃/血(其實通常得番血吱唔曬)
我就會收手痴暗瘡貼，等佢慢慢吸出黎

擠完埋左口但係重有小小紅腫要點做

感謝!
我又試下先

我都係等佢慢慢退...
呢D都係要時間急唔黎
最多勤力D搽下保濕

我自己就一般兩至三日就退曬
唔知叫快定叫慢
但我接受得到

唉屌我等左幾年
個鼻成個 咁

果酸有冇用？

肉瘡點搞
好大粒又冇濃

我會full 凍gel mask + 臨訓前擦去印保濕睡眠mask

之前睇到po 話食A酸有用 但一唔食就生番哂出黎 仲有話2-3千蚊食一個月 咁你自己𧗽量下先食啦 另外 擦既A酸最好睇番醫生 會根據你皮膚嚴重程度開番相應度數

有冇紅？會唔會痛？

果酸同a酸係唔同嘢嚟

唔多建議榨檸檬汁落化妝棉再上面
檸檬汁pH value太低 直接上面好易刺激到皮膚 到時敏感紅腫發炎之後留低啲色素沉澱反而會越搞越衰
想去印乖乖地搽防曬 定時去角質 用去印產品 同揀啲美白產品用比較好

紅呀 用手可以揸到粒野係皮膚下面咁
有啲痛 有啲唔痛
係有個位成日生呢種

你地啲瘡會唔會痕架？我之前果啲係勁痕既
之前用化妝棉沾啲蜜糖水黎敷面，有啲消炎效果
同埋自從我唔用卸妝水，直接用洗面gel洗兩次面當落妝
同埋洗完面只用玫瑰水做補濕就好左好多
不過都係斷唔到尾，而家食緊中藥改善

1) 想問面霜同乳液有咩唔同？
依家我早晚潔面程序係：
洗面奶/膏->化妝水->面霜

咁樣係咪最基本？？
我覺得上完面霜有啲痴笠笠，同埋面霜好難推開，係咪用乳液先啱？

2) 我主要係鼻頭極多黑頭
清黑頭程序係 DMC凍膜-->敷化妝水
咁夠唔夠
以前用過黑頭針去刮，又傻仔用過黑頭貼 搞到鼻翼附近毛孔都好大

3) 成日話要補濕，其實係點補？係咪洗完臉上翻化妝水+面霜+一星期敷次補濕mask就係

4) 去角質係咪即係用磨砂洗面膏？定係用gel? 我見utube有d人用gel, 卒出黎果啲擦膠碎就係角質層 咁係咪用gel好啲

面霜質地厚d 通常乾肌用
乳液薄d 油肌用 你自己根據膚質搽

補濕有 toner 精華 mask 都係按自己需要揀
用完要搽面霜/乳液/油 去鎖水

去黑頭可以物理性去角質 eg磨沙/你講個d gel
亦可以化學性去角質 eg果酸
用酸少d磨擦對皮膚好d 仲可以收毛孔
不過分好多隻 適用係唔同皮膚

上面有人講食同搽a酸
同果酸係2樣野
果酸個d酸 冇敏感既情況下係人都用得 唔同濃度有唔同功效
A酸係醫生開黎醫暗瘡 除左女性食緊至停藥一年不能懷孕 仲有一堆副作用 要衡量下先決定食

仲有皮膚差就千其唔好用卸妝水 磨擦好傷皮膚架
可以用gel/油

你想用黎做咩先？
我用主要係收毛孔 去黑頭 同埋暗瘡好得快d

前面樓主有貼張卡片, 成個post得幾頁, 搵搵啦.

想問下韓國去印膏香港門市邊度有？
有ｄ啡印，呢隻膏去唔去到架？
同埋，無知一問，咩係消炎水

ｔｈｘ！

我個方法係加左蜜糖同水 減低左刺激性 我係輕輕點 so far 呢個方法對我黎講 效果明顯加快去印 每人皮膚唔同 呢個方法就可能唔岩敏感肌

要擦暗瘡藥 谷番d毒素出黎 擦到佢可以吱就ok 不過一定要用我上面打既方法吱 即係輕力 加事後擦消炎水 唔一定要一次過吱哂 要耐性慢慢黎 直到平哂 再開始去印/收復傷口

冇人叫你死磨爛磨

Sor 真心唔知 以為A酸係果酸其中一種 自己真係冇用咩酸咩酸

仲有卸妝水最多界面活性劑 會傷到皮脂膜
好心提下你姐